民研：「香港人」身分認同創新高 55% 稱自己為「香港人」 僅 11% 市民自稱「中國人」

香港民意研究所今日公布香港市民身分認同調查結果，在「香港人」、「中國人」、「香港的中國人」和「中國的香港人」四個選擇中，有高達 55% 受訪市民選擇「香港人」作為自己認同的身分，較上次調查微升 3 個百分點，亦是 97 年以來新高。只有 11% 受訪者選擇「中國人」，跟上次調查相若。

民研計劃於 12 月初由真實訪問員以隨機抽樣電話訪問方式成功訪問了 1,010 名香港居民，其中一條問題把「香港人」和「中國人」身分對立比較，讓市民在「香港人」、「中國人」、「香港的中國人」和「中國的香港人」四者中選擇自己認同的身分，結果有55% 稱自己為「香港人」，11% 自稱為「中國人」，10% 自稱為「香港的中國人」，而 22% 則自稱為「中國的香港人」。

換言之，78% 認為自己是廣義的「香港人」(即回答「香港人」或「中國的香港人」)，21% 認為自己是廣義的「中國人」(即回答「中國人」或「香港的中國人」)。狹義或廣義地自稱為「香港人」的比率皆錄得 1997 年有紀錄以來新高，而廣義地自稱為「中國人」的比率則錄得 1997 年有紀錄以來新低

55%...有好大進步空間

計埋中老年人真係算高

香港金總終於接受網上會員申請啦

比想像中少

冇得簡英國人

填開British

少數親中亂港暴徒顛覆香港的陰謀是不會得逞的

1% 我都唔知

應該就係區選嗰57%

咁都係得5成5 食得屎啦屌你老母

咁大壇野都係上升左3%咁少

用電話訪問55%算高
宜家好多人屋企都冇電話
中年 老人家用戶偏多

20%自認支那人究竟係咩心態

好多大陸移民
加由頭到尾由內到外都真係覺得自己係中國人嘅人

45%是狗

泛民不嬲係中國人喎

中資係香港已成市場毒藥！

拿呢d就真係中立喇
連自己係邊個都無意見

香港的中国人咩意思

大陸交換生？

乜撚中國香港人

即係中國強大就話中國人
香港好境就話香港人

咁似08年嘅

好似無話淨打固網電話

Push

我唔係中國人，亦唔好迫我認中國人

乜L野中國的香港人 屌

台灣都係55%

中國關我能事

認住831幫警甴殘殺手足兇手

支爆嘅話一撚定過8成

香港的中國人
中國的香港人

我中文唔係咁好，真係唔係知係咩意思

台灣的中國係中華民國啊

55% 本土
22% 泛民
10% 淺藍
11% 深藍

冇錯 同區選投民主陣營差唔多

香港的中國人＝Chinese of Hong Kong
中國的香港人=Hong Konger of China
Now, can you understand?

1.認同香港同中國內地有分別，但同時覺得自己點都係中國人（即係果種覺得自己係中國人但反對一國一制既人）

2.認同自己係香港人，但同時承認香港係中國領土/被中國佔領中（移民撚）

唔好自滿
仲有兩成柒頭皮

要明白有一咋人係大中華主義膠，比如長毛同阿牛

我係香港人啊hi

你睇番個投票率 其實真係差唔多

從來都唔係 點認呀

我係美國人啊！

唔撚係香港人

12.22 愛丁堡
12.21 721五個月
12.24 和你shop
12.24 夜晚尖咀見
12.31 和你拖
2020.1.1元旦大遊行

真 返過亞太 十個有八個都係40歲以上

覺得香港唔同大陸，又融入唔到香港嘅人？
利申9估

身分類別認同──「香港人」
18-29 81.8%
30+ 49.2%

身分類別認同──「中國人」 (按次計算)
18-29 1.8%
30+ 13.2%

要繼續 拉攏埋其他四成

我係香港人呀Hi

有咩用？
雨傘之後已經無可能叫自己中國人啦
不過有啲人真係醒覺得太遲

又係64比

從來都冇收到過民調電話

台灣人07年咩事升得咁勁

美國人

證明中共人口溝淡之術破產
落得黎香港
一係越溝越黃
一係越溝越走

搞撚到d撐狗集會都要靠大陸團外援

55 咁低...

調返轉可以證明有20%真投建制
另外有20%係種票種出嚟

嗰45%食緊屎都覺得好好味

係

要起碼8成

我係英國人

我係第一種

我係香港人 大家都係命運共同體

我係香港人呀屌

真係bin到光復完香港都仲有得bin

竟然仲有 11%

我係其中一個被調查既人，係打黎我手機。所以唔好再係呢個同溫層搵藉口了，仲需要做多啲文宣，多啲行動，先可以建立到身份認同

少數派

屌。。香港有大陸人都唔係第一日嘅事

新香港人
日撚日都冇左中囯會死
又唔肯死返中囯果11%囉

好高

加一

香港人for sure

之前有做過民調既巴打講過

講普通話既 支那新移民 係從來唔會接受呢D民調
因為佢地係支那生活, 唔知道咩係民調, 再加上唔識廣東話, 一聽到就收線

只睇年輕人的話係近7成

自稱咩野中國香港人同香港中國人仲柒撚過自稱中國人

嗰11%去大灣區啦

I’m a HongKonger, not a fucking Chinese

其實認中國人都仲有43%

香港係為大英帝國同反大陸政權而生的

我反而想知如果只有「香港人」同「中國人」兩者只能選其一
會出現咩數字

下次加返英國啦認真

可唔可以簡 香港的日本人

又抽唔中我

11%番去大陸喇

Push.

支那人少數民族

近7成都唔多啦下話 想像唔到本土出世應該係自己人既後生仔把口講出自己係中國人有幾嘔心

合理架真係 20%中立/淺藍

連埋「中國的香港人」先得78%

太撚少

利伸有認知開始已經叫自己做香港人

推

唔係答香港人嗰啲
快撚啲死返大陸啦屌你老母

邊個會想做支那狗

好多人係加籍美籍都會認自己係香港人
你拎住本BNO就連香港人都唔應

可能嗰個巴打而家黃到仆街呢

齊做國際文宣 推俾世界知香港人得11%覺得自己係中國人

幫推

唔好意思 謝一謝位

和理非 手足 家長 學生都請入黎 - 支援手足channel

tg 支足channel

香港人

絕對唔應該有中國概念

唔係僅有11%認同自己係中國人
係竟有11%認同自己係中國人

加上承認自己係中國的香港人或者香港的中國人咪又係即係承認自己係中國人
真正承認自己係香港人只有55%

好多老野都係咁

可唔可以當香港有5成獨派

香港的中國人＝住香港的中國人

中國的香港人＝香港人都算中國人 一個分類，如上海人，北京人都係中國人

差啲想block左你

身處香港的中國人

係咪可以理解為50%深黃 20%淺黃 10%中立 淺藍再加10%深藍 我覺得差唔多係li條數

我地係香港人！

可以當75:25。因為乜乜的香港人，前面乜乜的係一個形容詞。正如你改佢做「仆街的香港人」都仲係認緊香港人。

個班友可能智力有d問題

喺好多手足係後生仔既同時，啲警犬有好多都係90年代-00年代初出世既後生仔嚟

其實都係得一半

咁可能有啲人既答案入唔到其他幾個既框架，有啲真左翼國際主義者話自己係世界公民之類嗰啲

中國

Pls retweet/share/comment

手足互科

有成45%新移民/死廢老

其實呢度有段古。

97前香港開始有香港人係唔係中國人既討論。咁有好多香港人唔敢認唔係中國人，又唔想直接認係香港人，所以就多左中間兩個叫法出黎。

好長時間係呢兩個奇怪叫法佔最多人。

仲有45%垃圾

後生仔返工返學都偏向cut佢線
或filter左D電話？

咪撚扮英國人啦，你攞bno 咋

屌有45%強國人

五毛都bin

正確理解係：

55% 香港人= 不屈的香港人
23% 中國的香港人=認命的香港人
10% 香港的中國人= 征服香港的中國人
11% 中國人= 純粹鐘意做中國人

其實果10% 係比11%更仆街。

中國的香港人
中国人無當你地係自己人呀

08年京運，岩岩走出沙士陰影
貪曾無咁多政冶任務

係最大中華膠既時期

我唔係支那人
我出世係英屬香港

香港仲有一半人覺得自己係支那人

話自己中国人都算，起碼肯認，話自己喺嗰批中国嘅香港人同香港嘅中国人又喺咩事，on9到一個點

香港人就係香港人，咩香港嘅中國人呀。嘔心。

bno 係英國國民以上四個無個符合到

同香港人應該同一個原因啦
奧運嗰期中國真係好強大

當年我都係大中華膠，見到中國拎晒金牌會好自豪

🇹🇼中華民國🇹🇼

區選攞57%票，其實差唔多

成個比例同對警察評分係一鳩樣

5成香港人 = 5成0分信任黑警
2成中國的香港人 = 2成比1~4分黑警
1成香港的中國人+1成中國人 = 比6~10分黑警嘅人

我係香港國人

即係有45%係食屎狗

本土肯定無咁多 對應返之前黃藍個民調
不過10%深藍就再一次準確重現到

飯民好撚多大中華膠

美國嘅中國人 香港版

2008 : 我係中國人呀hi

雖然廣義香港人包括中國的香港人，
但發生咁大單嘢，
居然仲有20幾%有人揀呢個。
呢班應該係港豬嚟，
要再教育。

中國人就係垃圾 點解主動認自己係垃圾
香港人就係香港人 唔撚跟中國人為同類

i want 100%

無英國的香港人？ 利申bc

班傻佬覺得共產黨唔等於中國人
但明明係先有中國人再有共產黨

一向都係香港人

幾時前出國開始會填HK國藉，以前唔識先Chinese

非中國人

中國的香港人
香港的中國人

揀依兩個嘅都戇鳩鳩

算左好少

公投脫支可過50%

早排民調2成深藍支持政府，應該就係呢20%,條數match

英國香港人

香港人和台灣人一樣
需要自我認同

香港的中國人 咪仲大警號

佢係台灣人身分升得好勁

食兩邊

同區選結果差唔多

仲有11% 賤種

我覺得話自己係香港既中國人仲衰過話自己係中國人因為覺得自己係中國人既感覺更加強烈

22%港豬

你食屎! 我唔係中國人

見親都老尷到打冷震

中國香港人
香港中國人
中國人

找不同

幾年前收過呢個電話訪問我要求填其他，答英國人

樓上果幾個笑人BNO果啲，香港搞到咁都多得佢地唔少，英國人點解唔幫香港? 多得班人人笑人日落又唔幫手英國戰線嘅人，仲日日踩手足，睇下人地直布羅陀同福克蘭九成人團結一心，樓上果啲受訪果陣一定答開支那人

英殖香港人

都話個班少數派黎㗎啦

多謝習大大對香港人的覺醒作出重大貢獻

應該關開始策劃台灣入聯事？